緬甸有鐵路工人加入公民抗命 罷工致部分列車服務暫停

緬甸連續第九日有大型示威，抗議軍方發動政變奪權。

在最大城市仰光，有工程系學生在市中心遊行，要求釋放國務資政昂山素姬。陸續有民眾加入公民抗命行列，當地傳媒說，由於有工人罷工，部分地區的火車服務停運。軍方早前下令公務員重返工作崗位，否則會採取行動。

一批士兵部署到北部克欽邦的發電廠，示威者認為軍方計劃切斷供電，以便在夜間採取搜捕行動，有示威者與士兵衝突。

有監察團體說，軍事政變以來有384人被拘留，大部分人是在夜間被捕。仰光和第二大城市曼德勒，昨晚有民眾自行組織巡邏隊，防止當局搜捕，他們亦擔心軍方日前特赦的超過23000名囚犯，可能製造混亂。

軍方早前下令公務員重返工作崗位，否則會採取行動。

包袱大，負擔又大，好在人地嘅公務員唔洗供樓

香港既空姐最後有無成功罷過工？

公務員、黨鐵更加唔駛講

近排成日聽：「你唔做人地都會去做」。罷工嘅肯定是傻仔

毅進畢業，唔好話2萬5，萬七都搵唔到。

人地有既係民族性

呢樣野係大部分慣左自己顧自己，唯利是圖既香港人冇既野

希望我地呢一代可以重新凝聚到屬於香港人既民族性

根本唔同，緬甸人罷工唔會有人頂到，香港罷工大把內地人可以即時落嚟做。 況且疫症時期都見到，根本就算完全停工幾個月丶一年，對統治階層生活「毫無影嚮」。

咁又唔好針對公務員
個時都吹晒雞啦，香港咁多行業， 除左部份<黃店>係老闆默許之下罷， 有邊一行係成功有規模咁罷到工丫

以黨鐡為例，就算香港員工罷工，佢一樣可以搵內地人開車。

香港督尿就黃

中國人係頂到。 醫護呢part就唔洗投降啦。
唔好笑死我啦。

你話搵咁易

人哋已經開綠燈用大陸醫護，有無睇新聞咖！

黨鐵前線好黃

respect

有幾難！ 啲車已經大陸做，大陸亦大把人識做鐡路。

件衫好黃

香港人: 我嘅訴求係翻工

冇可能大陸人會即刻落嚟頂到
不如話本來就有4成藍絲基本盤 黃嘅又只會驚冇咗份工
奴工就係咁 prisoner's dilemma解釋晒 唔團結就被控制

咁都有藉口
工呢啲隨時可以轉嘅嘢都唔捨得付出
仲要賴三賴四
仲信香港人真係shame on me

仆街軍方根本冇權採取行動

其實公司長期冇咗一半人都冧檔
唔通藍屍7×24咁補位咩
嗌要民主又唔捨得付出先係重點
想零成本得到嘅嘢
其實都唔係好重視啫
何必呃自己

根本叫人大罷工同叫人守理大如出一徹般幼稚，完全無衡量過實際能力同成功機會及得失。

大把港豬得把口黃 叫佢地罷工好鐘意搵一大堆籍口話自己唔可以冇左份工 但其他人冇左份工，打生打死什至坐監就ok

啱
返屋企瞓覺最有能力同成功
緬甸罷工嗰啲超人嚟
唔好意思

中國香港人

如果有一成機會真係嚴重影響赤納粹運作都可以覺得係正確，但實際有腦都知對佢哋根本不痛不癢，死傷枕藉只有黃店同黃營自己。

其他人理得佢死啦
香港特色：
有錢嘅賣其他人下一代
冇錢嘅賣埋自己下一代

大部人連自己下一代都賣得嘅民族
仲講其他人
諗下都覺得自己好撚戇鳩

姐係你認為政府可以一星期內 接管到？
全體罷工一星期 政府立即收皮投降啦。 俾時間敵人慢慢取代自己。 唔好咁多嗲啦。

黨鐵仲係咁多人搭真係shame on hongkonger

高質過香港

講起
班撚樣會自動罷工撚使人守理大
即係你呢啲話唔罷得工嘅撚樣

咁你入咗理大上咗庭未？
點解唔去幫手養入獄班勇武手足。

你自己覺得正確去衝我會佩服你，但如果叫人一齊衝唔該想清楚贏面同跟衝班手足損失幾大先好叫。

班撚樣會自動罷工使撚人守理大
即係你呢啲話唔罷得工嘅撚樣

無贏面要跟你做？

真
瞓覺最有贏面
瞓多陣會見到民主同自由添

屌 好中
呢班撚樣最鐘意番住工叫人守理大叫人黎明行動叫人罷工，但有手足入左去坐就話要努力d番工賺錢幫手足，但其實錢都未捐過

如果無知發夢可以出偉人，重邊度有極權同獨裁。 早抖啦！

仆街我懷疑佢理解能力有啲問題

推

其實條傻鳩理解能力冇問題，係佢都知自己駁你唔到咪係度戇鳩鳩咬文嚼字

堆

串𡁵佢
仲以為真係講瞓覺會得
唔知想點

又講真話
一講罷工個個都負擔大到宇宙核心

呢一刻係 仲有暫時來講可見嘅將來都係
武漢肺炎搞到而家好多人冇工開 夠膽罷工嘅話第二日就炒你請第二個

一九年就唔係 嗰時調返轉我哋係有議價能力 嗰時係有工冇人返
朝頭早出去做嘢就係俾藉口人話出面好危險返唔到工

點止一成機會 如果係武漢肺炎之前全香港罷工一個禮拜佢都未必搞得掂
不過嗰時冇人夠膽做 朝早出埋黎俾藉口你唔返工都冇人夠膽
今時今日諗都唔使再諗 依家個情況下就係罷工都失去功用

唔好屈曬落一般小巿民
而忽略民主黨維穏有功

根本612罷工都係唔太多人

我只係想講香港人始終會理，但落手做真係唔太多，

612我唔怪大家 嗰時都未有咁多人醒晒
11月搞到咁大鑊 全香港嘅局勢我諗真係爭少少我哋就贏咁都罷唔到工 呢度先嬲
去到Poly之後我哋武力輸咗啦 得返和理非罷工一條路啲人都唔行
基本上去到嗰一刻都知道事不可為 但係for 我哋冇能力離開呢一堆 住喺呢座城市冇得放棄咁解

冇計，香港始終穩定過度，d人驚冇左身家

巴打可以首先理解一下香港既人口結構同歷史

香港人，由清末以黎都一直係走難既難民

係一直去到總督麥理浩大力改善民生、定廣東話為標準，當代既中學學生先至慢慢建立起香港人既身分認同。去到90、00更加係發揮到極致，先有我地今時今日既本土意識。

香港人既民族性，可以話係重來都未有過既概念。我地唔係重新凝聚，而係逐步建立。

只係解釋左一半
仲有香港人極度鄙視冇工冇收入人士，如果罷完冇左份工，屋企人日哦夜哦，心理壓力都好大

罷工對赤共統治毫無影嚮，究竟瞓醒未？你哋對手根本不在香港。 你哋只係同影子對打。

係架 做咩都冇影響
最好就係唔好影響到自己份工
同香港人講團結冇用架，因為有你呢d人
最好繼續做順民，聽哂支那話做個乖寶寶唔好做d咩影響到支那對自己既統治
做得好話唔定會比食慣屎既港豬間唔屎整番淡沙糖

因為佢唔入公務員，想人地罷工
自己返工草錢上車

要承認緬甸人抗爭落力過香港人好多

負氣說話你多千萬句都唔會換來成功，更加唔會說服到任人。唔識用腦去想點解永遠小朋友玩遊戲一廂情願，只會不斷重複守理一樣失敗。

緬甸「贏面大好多」，人哋同統治實體抗爭，香港只係同影子對打。 而且人哋力量全國性，相方實力相差無咁遠。再加上軍政府係政變，就算外國軍事介入都名正言順。

靠你地幫我罷工

但緬甸軍野蠻好多，向平民開槍，特赦囚犯放火，係水井下毒

囚犯同軍人一樣可以畀人殺，記住緬軍係政變，相對全緬人民緬軍同囚犯只係小數而且裝備亦非精良。 當然更重要係緬民一樣有人當過兵，相對地香港人就無人有軍事常識，係地面策略上完全就係小朋友玩游戲。

醫護不嬲人手短缺, 十個煲九個蓋, 加上病人唔拖得, 罷工影響自然較大
其他行業無得比

補充多句, 醫護罷工只係成功令到政府封關
如果換咗個訴求係全民普選, 政府一樣唔會理你, 話知你醫療系統崩潰

「無贏面要跟你做？」

你食屎啦
唔通緬甸人又有贏面咩
自私縮骨就認啦仲𠵱𠵱吟吟煩過閪

精良係相對
佢哋夠冇咁多錢又買甲又買3m
罷工咁少事都𠵱𠵱吟吟
我真係瞓覺好過

咁你早啲抖

見你用內地兩粒字都覺得冚家鏟
有冇考慮過躝返你個內地把握機遇？

同你一齊𠵱𠵱吟吟下
學習下點樣煩過閪
早晨呀返工未呀

其實最終都冇全封，係醫護自己完罷工

第二係果幾日都一樣有最緊急醫療，未去到全停

三黎ed人命職業，我假設真係你有能力100％停曬，你夠膽承擔期間有人死既道德責任咩，應該冇人承受到

乜你又話瞓又唔去瞓，不繼重覆咁煩咖！

向你學習呀
驚你話我好似小朋友咁不切實際咪向你大人學習囉

咁你第時大個咗，學多啲言之有物自然多人讃同。